%!TEX TS-program = pdflatex
%!TEX root = tesi.tex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode


\begin{thebibliography}{3}
\selectlanguage{english}
\frenchspacing

\bibitem{regata_costiera}
Regata costiera. \url{https://it.wikipedia.org/wiki/Vela_(sport)#Regate_costiere}, Maggio 2020

\bibitem{vela_sport}
Vela, sport. \url{https://it.wikipedia.org/wiki/Vela_(sport)}, Maggio 2020.

\bibitem{william_b}
Barca a vela da regata \textit{William B}. \url{https://qui.uniud.it/notizieEventi/ricerca-e-innovazione/}, articolo: \textit{Uniud Sailing Lab: ottimi risultati nelle regate autunnali di Lignano Sabbiadoro}. Maggio 2020.

\bibitem{gps}
GPS. \url{https://www.gps.gov/systems/gps/}, Maggio 2020.

\bibitem{statistiche_os_mobile}
Statistiche sull'utilizzo dei sistemi operativi mobili, \url{https://www.statista.com/statistics/272698/global-market-share-held-by-mobile-operating-systems-since-2009/}, Maggio 2020.

\bibitem{google_trends}
Trend dei framework mobile su Google Trends. \url{https://trends.google.it/trends/explore?date=today\%205-y&q=Flutter,React\%20Native,Xamarin,Ionic,NativeScript}, Maggio 2020.

\bibitem{stackoverflow_trends}
Trend dei framework mobile su StackOverflow. \url{https://insights.stackoverflow.com/trends?tags=flutter\%2Creact-native\%2Cxamarin\%2Cionic\%2Ccordova\%2Cnativescript}, Maggio 2020.

\bibitem{grafico_native_hybrid_web}
Grafico illustrativo per le app Native, Hybrid e Web, \url{https://clevertap.com/blog/types-of-mobile-apps/}, Maggio 2020.

\bibitem{considerazioni_native_hybrid_cross_platform}
Considerazioni sull'approccio di sviluppo da utilizzare, \url{https://railsware.com/blog/native-vs-hybrid-vs-cross-platform/}, Maggio 2020.

\bibitem{tasso_di_abbandono_app}
Tasso di abbandono di un'applicazione, \url{https://www.statista.com/statistics/751532/worldwide-application-user-retention-rate/}, Maggio 2020.

\bibitem{mail_google}
Email di un dipendente di Google relativo a \textit{Dash} (Dart). \url{https://gist.github.com/paulmillr/1208618}, Maggio 2020.

\bibitem{pub}
Pub, gestore dei pacchetti in Dart. \url{https://pub.dev/}, Maggio 2020.

\bibitem{confronto_linguaggi}
Homepage di Dart. \url{https://dart.dev/}, Maggio 2020.

\bibitem{tour_linguaggio}
Descrizione del linguaggio Dart. \url{https://dart.dev/guides/language/language-tour}, Maggio 2020.

\bibitem{dart_paradigm}
Elenco dei paradigmi di Dart. \url{https://flutter.dev/docs/resources/faq#what-programming-paradigm-does-flutters-framework-use}, Maggio 2020.

\bibitem{reactive_manifesto}
Reactive Manifesto. \url{https://www.reactivemanifesto.org/}, Maggio 2020.

\bibitem{reactive_programming_wikipedia}
Programmazione reattiva. \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Reactive_programming}, Maggio 2020.

\bibitem{aot}
Compilazione anticipata (AOT). \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Ahead-of-time_compilation}, Maggio 2020.

\bibitem{codice_intermedio}
Rappresentazione intermedia. \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Intermediate_representation#Intermediate_language}, Maggio 2020.

\bibitem{tipizzazione}
Tipizzazione di Dart. \url{https://dart.dev/faq#q-is-dart-a-statically-typed-language}, Maggio 2020.

\bibitem{jit}
Compilazione Just-In-Time (JIT). 
\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Just-in-time_compilation}, Maggio 2020.

\bibitem{compilazione_dart}
Piattaforme su cui può essere eseguito il codice Dart. \url{https://dart.dev/platforms}, Maggio 2020.

\bibitem{dartdevc}
Dartdevc. \url{https://dart.dev/tools/dartdevc/faq}, Maggio 2020.

\bibitem{isolate_event_loop}
\textit{Isolate} e \textit{Event Loop}. \url{https://medium.com/dartlang/dart-asynchronous-programming-isolates-and-event-loops-bffc3e296a6a}, Maggio 2020.

\bibitem{isolate_event_loop_youtube}
\textit{Isolate} e \textit{Event Loop}. \url{https://www.youtube.com/watch?v=vl_AaCgudcY}, Maggio 2020.

\bibitem{event_loop}
Event loop. \url{https://webdev-angular3-dartlang-org.firebaseapp.com/articles/performance/event-loop}, Maggio 2020.

\bibitem{future_youtube}
\textit{Future}. \url{https://www.youtube.com/watch?v=OTS-ap9_aXc}, Maggio 2020.

\bibitem{flutter}
Sito ufficiale di Flutter. \url{https://flutter.dev/}, Maggio 2020.

\bibitem{flutter_technical_overview}
Panoramica tecnica di Flutter. \url{https://flutter.dev/docs/resources/technical-overview}, Maggio 2020.

\bibitem{skia}
Skia. \url{https://skia.org/}, Maggio 2020.

\bibitem{hot_reload}
Hot Reload. \url{https://flutter.dev/docs/development/tools/hot-reload}, Maggio 2020.

\bibitem{fuchsia}
Sito ufficiale di Fuchsia. \url{https://fuchsia.dev/}, Maggio 2020.

\bibitem{fuchsia_wikipedia}
Google Fuchsia. \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Google_Fuchsia}, Maggio 2020.

\bibitem{fuchsia_google_nest_hub}
Test di Fuchsia su Google Nest Hub. \url{https://www.tomshw.it/}, articolo: \textit{Google Fuchsia si avvicina: l’OS verso l’ultima fase di test interni}. Maggio 2020.

\bibitem{pacchetto_url_launcher}
Pacchetto \verb|url_launcher|. \url{https://pub.dev/packages/url_launcher#-installing-tab-}, Maggio 2020.

\bibitem{redux}
Redux. \url{https://blog.novoda.com/introduction-to-redux-in-flutter/}, Maggio 2020.

\bibitem{provider_first}
Provider. \url{https://medium.com/flutter-community/understanding-provider-in-diagrams-part-1-providing-values-4379aa1e7fd5}, Maggio 2020.

\bibitem{presentazione_bloc}
Prima presentazione del pattern BLoC. \url{https://www.youtube.com/watch?v=PLHln7wHgPE}, Maggio 2020.

\bibitem{repository_pattern}
Repository pattern. \url{http://hannesdorfmann.com/android/evolution-of-the-repository-pattern}, Maggio 2020.

\bibitem{architettura_implementata}
Architettura implementata. \url{https://www.toptal.com/cross-platform/code-sharing-angular-dart-flutter-bloc}, Maggio 2020.

\bibitem{connectivity_plugin}
Pacchetto \verb|connectivity 0.4.8+2|. \url{https://pub.dev/packages/connectivity/versions/0.4.8+2}, Giugno 2020.

\bibitem{future_microtask}
Future Microtask. \url{https://www.woolha.com/tutorials/dart-how-to-schedule-a-microtask}, Giugno 2020.

\bibitem{event_queue_microtask_queue}
Schema Event Queue e Microtask Queue. \url{https://www.woolha.com/articles/dart-event-loop-microtask-event-queue}, Giugno 2020.

\bibitem{flutter_showcase}
Aziende che utilizzano Flutter. \url{https://flutter.dev/showcase}, Maggio 2020.

\bibitem{flutter_skill}
L'abilità di sviluppare applicazioni in Flutter è la skill più richiesta nell'ultimo periodo. \url{https://learning.linkedin.com/blog/tech-tips/the-fastest-growing-skills-among-software-engineers--and-how-to-}, Maggio 2020.

\bibitem{implicit_interfaces}
Interfacce implicite in Dart. \url{https://dart.dev/guides/language/language-tour#implicit-interfaces}, Giugno 2020.

\bibitem{keep_alive_mixin}
\verb|AutomaticKeepAliveClientMixin|. \url{https://api.flutter.dev/flutter/widgets/AutomaticKeepAliveClientMixin-mixin.html}, Giugno 2020.

\bibitem{keep_alive}
\verb|AutomaticKeepAlive|. \url{https://api.flutter.dev/flutter/widgets/AutomaticKeepAlive-class.html}, Giugno 2020.

\end{thebibliography}
\selectlanguage{italian}
\nonfrenchspacing